話俾大家《禁蒙面法》之下邊個可以戴口罩

《禁止蒙面規條》第4條(3)(a)列明，法例不適用於：
「該人當時身處有關集結、集會或有形，正在從事某專業或受僱工作，並於正在作出與該專頁或受僱工作相關的行為或活動時，為了該人的人身安全，而使用有關蒙面物品。」

結論：
1）哮喘患者（減少吸入今日的催淚煙，以免哮喘復發）
2）其他人一律不能使用「口罩」保護自身安全！醫生、護士、急救人員都不會因為戴口罩而安全咗
3）但警察可蒙面（因為示威者很危險、威脅警務人員生命）

據我所知香港有7百萬人患有哮喘，所以大家記得長期戴醫用口罩呀

發漏咗圖片支持添

FA可以喎

注意：戴咗口罩唔等於做到蒙面效果
部分人天真地以為用衛生理由戴口罩呢個合法豁免，就破解到蒙面法，但其實係跌入咗政府圈套。試想想，之前後排嘅和理非可以合法地全身black bloc，先至能夠cover 到前線勇武手足，增加政府搜證困難：但而家即使後排嘅和理非戴咗口罩，客觀效果係喪失咗black bloc 嘅精義，變相isolate咗班前線。